週期權問題

如圖，期指現價22973，點解仲係用1就可以long put 1張23000週期權？唔係最少要27先正常？

有無巴打識？

上港交所睇結算價點計先

你買張睇下囉。輸左都係幾十雞

想知巴打近況如何？

追唔追得返？

結算計當日現貨平均價，5月22日上午個現貨價遠高於23000，好難追， 除非下午快速跌落並keep 住22600樓下，否則都係變癈紙

另外期指係預計緊月尾結算個現貨價，而每週期權計當週五現貨個結算價，兩者未必同步，尤其5月尾仲有成份股除凈，所以期指會低水過5月22日個現貨價，6月除凈低水得仲多，玩6月每週權期要留意番每週其實係除净幾多點